Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
--------
Основные различия между var и let следующие:
Область видимости переменной
1. Переменная, объявленная с помощью let, видна только в рамках своего блока (т.е. в рамках фигурных скобочек {}, это может быть как просто кусок кода в этих скобочках, так и цикл или функция).
   Переменная же, объявленная с помощью var, будет видна в рамках всей функции, даже если это просто счетчик цикла, например. Что может вести к появлению ненужных “отходов” внутри функции
2. Так называемое “всплытие” переменной, объявленной с помощью var. По сути, переменные var по умолчанию инициализируются со значением undefined и видны в программе еще до строки, где они собственно и объявляются. Мы можем обратиться к такой переменной и получить значение undefined.  Но если переменная была объявлена с помощью let, то попытка обратиться к ней раньше, чем она объявлена, просто вызовет ошибку.
3. Переменную var можно переобъявить, в то время как повторное объявление переменной let приведет к ошибке
(например, var a=5;
           var a=“five”;)
4. Основное отличие const от let в том, что переменные const определяются сразу со значением, и это значение не может изменяться впоследствии (const name=“Alex”;)

Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
--------
Потому, что объявление переменных с помощью let и const соответствует новейшему стандарту javascript, и они и вводились именно для того, чтобы нивелировать побочные эффекты использования var, описанные в предыдущем вопросе.
Кроме того, при некорректном использовании var  могут появиться глобальные переменные, которые могут конфликтовать со сторонними библиотеками, или с другими переменными среды программы
